（山治世界第一）海賊王第988話

下週休刊（這次是尾田正常的四休一，前兩期有混著合刊是出版社全體休息，不是尾田個人因素，可以視為放假跟請假的差別。）

*最後一頁宙斯的臺詞翻錯了...，大媽威脅宙斯不從就要抽走靈魂，所以宙斯是要讓娜美死，才有後面說要絕交。

Cr：糖果和奶凍

屌 唔好咁撚快收山治皮呀 屌你老母

山治年
好撚man

宙斯就咁俾犀牛車分屍

睇死山治又會柒，
唔好搵all blue喇，
返東海痾屎算啦

其實套野係咪有排都未完啊？
等我可以慢慢追

未睇先估:山治被秒

睇黎今次山治斷胸骨

我估：山治臨撞落去之前 已經醒左腳比king

今集會唔會太少頁

Franky好撚型

骨仔斬㗎

嘩
山治vs KING!!!
原來今年先係山治年
細心諗一下
邊有人會將自己作品嘅重要角色畫柒咁on9架
之前怪錯尾田了
下一話山治一定會打到King訓係度

係囉 得個11頁

下一集就裂骨啦

有冇人一頁一頁貼放上來，我手機版好煩

係囉，少到

[/quote]

又放電電大媽

FEEL到山治下集應該一格交代佢暈撚左, 救左桃, 2020大年任務已經完成

淨係今集山治表現已經收貨
扮搵遊女其實隱形救桃之助
終於做返本來有勇有謀既山治
至於唔夠king打就一定架啦
希望路飛係山治斷骨前救得切佢啦

乜撚野 咁樣俾人轟走 山治同無甲有咩分別
不過見King咁講 我估之後會話套甲見聞色都feel唔到

每次山治柒完，骨仔就會出嚟型一次，loop左好多次

係

山治

點解要劈開宙斯

franky一嘢碌落big mom塊面度

劈開左佢比大媽控制靈魂枷鎖？骨仔話晒都可以控制靈魂

第989話
King : 剛剛那一個觸感錯不了, 受到了這種直擊他沒可能再站得起來了吧
霧慢慢散開
King : 嗯?! 人呢!!!!???
隨即而來的是山治連綿不絕的隱形攻勢
King根本無法招架
之後十頁講路飛,毛皮族,大媽
最後一頁
只見KING倒臥在地上說 : 剛才的踢擊真厲害, 你的目標是甚麼
山治單眼笑著點煙說 : ALL BLUE
KING : 哼, 真敗給你了
然後暈倒
完

隱形把撚咩 除咗畀條咸濕仔裝人沖涼
屌諗起佢以後打交要著到咁就唔想睇
希望franky幫佢改裝

山治年

山治fans既幻想
現實：下集第一頁山治暈左
King: 不堪一擊

實分幾期來講啦
隱形攻擊後就會轉走

下一集就講山治被打中吐血
彈起再戰。

再一集就從側面講，睇佢地打架既兵會講佢地對戰快到冇影，睇唔到

然後黎一集山治件甲爆左，但係熱血反擊。
最後一頁重擊打中，細字寫勝負已分。

然後山治點煙後重傷，在一旁暈到休息

可能娜美都大媽一人一半

上次係咪都斬左一半？

另外，頂帽唔見左，之前頂帽暈左大媽就變ON9

現實應該係
KING：哼, 真敗給你了,竟然可以這麼柒

咁短既今集

有種直覺，覺得凱多收左皮之後，會叫jack繼承佢衣缽

如果山治出全力打
好似同路飛同卡二咁
最尾同king打到兩敗俱傷
咁都好睇

然後再下一話契仔出場一刀秒左king
咁先符合尾田心目中契仔同廚師嘅形象㗎嘛

之前試過架喇

唔好再燈啦
俾山治好好睇睇打一場啦

兩年前就會咁寫...

變左把刀

山治表現合格啦 成功救人
對全島唔計大媽凱多最勁既敵人唔通expect一開波就55波咩
打大佬一定係比人強姦最尾先爆seed贏

最尾同king撞入幢樓即係之後有得繼續打

明明救桃子咁型又咁易比人捉住，仲要講到中左會死咁，雖然有機會係鋪件甲勁，但都柒柒地

畫救桃子捨身硬食會好好多

好彩之前打PG1淨係用套甲嘅技打
依加打K可以隱形黑+惡魔風腿一齊出
就算輸都唔會輸得咁難睇

咁都上熱門。。

拉

笑死 幫手擋一野已經叫做型

SL人UT 都上熱門啦

點解迫我用最勁既拳法:新人妖拳

山治套甲好似好猛料
比king啄撚住都可以咁輕鬆
雖然路飛話呢一擊不妙
但我估山治應該係咁龍嗌下好痛就算

斷少條腳骨當打和

有無人明佢講咩，我的兒子？

大和得一格

佢左當自己係御田丫嘛

比娜美搾乾

有間黃色時裝店好需要大家G持

佢老豆廢柴一件都可以靠套甲硬食大媽大技
佢依加分分鐘仲坦過四檔路飛

佢要成為光月御田

佢比king捉住果下 山治隻手仲攬緊桃子喎
咪就係硬食緊 拋完比小忍仲夠膽死比👍🏻
king呢個時候仲唔襯機出口啄柒佢咩

比king撞果陣仲咁多嗲肯定冇事啦 嘴炮姐
山治比明哥屌打真係大獲果陣就唔會講出聲啦

套甲幫山治起馬座底buff兩班
所以佢依家打king絕對唔算係越級挑戰
絕對有得打吓

山治終於可以認真打下

麻煩用不推文回覆

碾過big mom塊臉

想睇草帽團打大媽

越一兩級挑戰係應該啦
路飛都係咁樣練出黎
打啲明顯廢過自己或者同級有咩意思係契仔fans先打飛機

山治fans餓左太耐，太想睇山治型一次
由讀大學到做野都未見到佢型返次

收皮啦 冇人睇就唔撚會上熱門啦柒頭皮

你寫柒完山治未

唔係13咩

呢幾話 有返d feel

如果尾田有心幫佢變強,
佢果兩年應該係搵個勁人練腳法

踢一腳都傷唔到KING,其實都幾廢,
如果係索隆斬KING一刀, 隨時重傷

佢件甲係OP 世界入面都唔入流,
所以佢啲親人先會俾BIG MOM 屈機

佢啲親人廢姐

由佢跟左人妖王開始, 注定唔會上返三大主力實力水平

得啦可退場,
我想睇KING同馬爾科單挑,
想知白胡子班幹部咩水平

咪兜啦你, 我以前都係山治FANS,
但如今已經放棄左佢

我覺得佢唔係扮搵遊女 只係真係搵唔到

做柒治死忠會有太多期望

骨仔繼續拎MVP

三災應該同索隆山治甚平打? 白鬍幹部對大媽幹部?

呢下真，可能想試下件甲耐久度

會唔會 娜美 骨仔 弗蘭奇 加多幾個圍尻大媽呢
係咁都幾好睇
變到草帽團打低兩個4皇

佢幾個大佬冇霸氣都可以頂住大媽成團
如果尾田願意，山治上限其實好高

feel到今次山治反殺

King人型又一對翼獸型又一對翼
人獸型4隻翼着哂火實型到癲

山治bb

果然大家都係愛山治嘅 一見到山治世界第一就推到上熱門

真 最撚鍾意山治

唔入流係正常都冇量產，
我剩係知佢個廢柴老豆，用左可以可以變勁人，D阿哥用左對大媽團一抽幾
山治有月步霸氣，速度應該會更快

咁match都正常呀
戰力上好打又識打空戰嘅全島得返不死鳥同山治，唔比返個咁上下嘅king同山治打山治稱唔上做海賊王嘅手足喎唔會比山治柒掛今次

應該咁諗
大媽都係想要佢套甲啲科技先會搞聯婚
佢廢柴老豆用甲可以硬食大媽大技
佢班傻鳩兄弟無霸氣都可以同大媽團過到幾招
山治屈歐文速但都係快唔過班着咗甲嘅傻鳩
成個蛋糕島都鋪緊傑爾馬科技好勁乜乜乜
我諗淨計套甲應該都有六子水平

我都想娜美幫我 釋放出嚟

每次山治啲post都推到十幾版

唔係暈左啦
應該係死狗咁比KING單手捉住佢個頭
成個人抽起左

傻鳩就縮返入你老母個西入面啦

最撚鍾意就係山治
細個開始就鍾意，太多年
邊個都取代唔到

大和話桃子係佢兒子 咩意思?

佢話自己係御田呀嘛

BIG MOM 就嚟好似 GAS 佬咁變諧角

其實係咪有古怪，角色代入到咁痴線，會唔會真係御田
9up

唔好咁得唔得

會唔會山治扮搵游女
只係唔想喺娜美佢地面前變身

自己唔鐘意=垃圾
你現實肯定周圍得罪人冇朋友

留名睇king秒山治

柒治岩岩出黎攞個彩就要俾人打落地

歐文果D算係三將星之下既勁人，實有六子LV

置頂不推文做乜，
其實擺過一兩個鐘就自然冇左熱度啦。
到時唔該轉番走佢

多人討論好正常下話，你搞到佢係動漫台沉底咪仲衰，

引用第一版有圖個POST/或者有更靚漢化既圖POST仲好啦

係，尾田係有心安排成個蛋糕島，講傑爾馬有幾勁幾勁
唔該呢個島安排一個好對手俾山治打爆

咁就做到首尾呼應

次次都果度畫幾秒 呢度畫幾秒
睇完好似無進展咁
好討厭尾田d分鏡

畫又亂

蛋糕島比一人嘢打落地： 區區月步

桃之助係禦田同大和生，
光月時比大和帽

我覺得似係路飛去救佢

大媽會唔會變玲子

笑撚死
好押韻

投胎果實

見到作者咁樣夾硬寫柒佢 真係好唔開心
所以大媽篇係最剋人憎嘅一篇 成篇冇樣野好睇

下回king同山治正式開打
一定係

其實山治係勁在見聞色
硬碰硬計維爾戈都打唔贏啦
山治fans可以留意番佢見聞色上操作

山治擋到king一腳已經好勁

山治最叻就係隻腳
但king唔係喎擋唔到真係寄刀片

大媽俾車輾
宙斯brook 斬架喎

原來骨仔坐左係係車頭，自膠左

但比維爾戈踢斷骨可唔可以話其實係一時大意....家下有甲加認真返可以同king打耐d

下一話一腳踢撚爆king個鳥嘴

山治去整蛋糕毒死big mom算啦
衝出黎柒

睇完 好似無睇咁 ..起碼二至三話先少少進展

會唔會因為同呀時扑完所以佢死咗識投胎

仲話山治之年
以為可以睇佢威一次
然後只係茶會威一陣救佢屋企人同新娘但又打唔底敵人

雖然大媽篇寫到山治戰鬥方面好柒，
但其實尾田想帶既msg係幾好，對山治既形象塑造從一而終既

蛋糕島既起因係山治家人傑爾馬66威脅用餐廳老闆（山治認可既真正家人）黎做人質，所以先會展開蛋糕島既故事

66雖然係血緣上既家人，但山治同佢地無相似既地方（兄弟同老豆都係戰鬥工具，山治有心），「家人」甚至因為山治鍾意煮野食而鄙視佢，唔認同山治

反觀無血緣既哲普老闆，佢認可山治既廚藝，連價值觀都相似，大家都好執著要餵飽肚餓既人（即使果個係敵人）：

甚至去到打big mom時，山治仍然堅持要整蛋糕比敵人，雖然連登仔笑佢buff敵人，但其實呢個就係山治，佢由頭到尾都係咁

成個篇章始於血緣家人對山治既唔認同、雖有血緣但無地方相似；
去到最後以遠在東海既哲普同新世界既山治煮野食作結，其實單以角色塑造黎講，呢篇的確對得住「山治年」呢個名既

但路飛學左睇見未來仲唔夠勁過山治?

比着係凱多實一棍fing埋去 主角團戰力即刻-1

2個都四皇點解big mum柒咁多 堂堂四皇比nami偷裝比甚平打落船 而家又比franky兜野車埋去

大家對山治ff太多了

下一話
King：不見了，隱形逃走了嗎？
哼，算了，反正他的實力不怎麼樣

然後飛走

隱形山治：差少許便掛了，和他打下去會很不妙啊
話說這戰鬥服的防禦力真不錯
哼，我竟然被傑爾馬救了

信我，尾田一定係咁寫
佢宜家邊會咁好死俾一場正經既戰鬥俾山治

有冇人覺得其實今集好好睇
山治骨仔franky都好意外咁出嚟打皇級
感覺今篇未必靠晒路飛卓洛打贏晒
草帽團一齊打
幾耐冇試過
好熱血

Franky骨仔 娜美 路飛 打大媽

毛皮族 打 J
甚平 打 Q
山治+卓洛 打 K
9俠 打 凱多

其實你有冇睇佢同維爾戈打
山治踢飛佢幾次，打到爆晒血，維爾戈根本只係捱打狀態，打唔到山治俾佢閃晒。

係尾田畫山治ON99自己企定搵隻腳去硬食佢果腳炸
果場，山治基本操作上根本唔會輸比佢WO

仲有 幾位超新星🤔

淨係見到山治開埋惡魔風腳打維爾戈，之後維爾戈起返身 維爾戈完全係hea打，對羅嗰時維爾戈先全開武裝色 。

仲要有一下，本身維爾戈準備毆落山治，山治都呆哂唔知點避咁，但維爾戈又突然走開去搵羅

真係1 on 1 真打，我覺得山治未必贏到囉

係就好，如果最後又係路飛衝出嚟做救世主，真係會想棄，路飛主角光環真係煩撚到仆街，唔該尾田真係留返J同凱多俾毛皮同九俠打

同埋好想睇山治同契仔聯手。。。山治上咗甲希望會威返一次，一齊打靚個畫面，契仔光環又係好撚煩可唔可以搵一次俾山治同契仔一齊型

上網查返原來山治年係16年，呢家已經第五年

到底尾田係咪應該畀返個交代畀讀者？

永遠懷念以前聰明靚仔嘅山治

好似真咁

Po多次頭先喺情報post個ff先
—————————-
佢地兩個一開始肯定唔肯合作，可能會嗌吓交先
之後有一幕會係king一次過撞哂兩個落地
嗰吓佢地發覺唔合作係好難贏到

兩個慢慢企返起身
卓洛：臭廚師，不要拖我後腿
山治：你才是，綠藻頭

之後一頁突寫，影住佢地兩個背面
前面面對住king

9xx回完
下週休刊！
—————————-
加埋鳩硬蛇嗰兩句

山治用腳對king嘅劍
山治：「你的劍法比我家劍士弱太多了」

卓治擋住king嘅一吓功擊
卓洛：「你的力度連我家廚子都不如」
—————————
好撚正好想真係咁

起雞皮

除咗避咗卡二粒豆仲有咩操作？
同埋見聞色幾勁都好，劇情需要即刻變無撚用

但點都要俾返場好好睇睇嘅打鬥呀大佬，2年後真係獲獲都7

用新刀對天斬一下就斬左king 落黎
之後用埋奧義就解決凱多

之後就可以比佢做下啲鳩野，例如有水湧入黎決戰場地，佢就搬石仔填返個洞，比路飛專心打boss

如果打king 嘅係卓洛，路飛需唔需要趕去救卓洛？

整蛋糕俾bigmom都可以接受
但係bigmom食完，回血繼續追
bigmom自己d仔女又當晒係三眼女整
去到和之國又唔見bigmom提起個蛋糕
再講如果依家用山治嘅料理打動bigmon又更加白痴
山治救咗666，666又無好感激
雖然666係救翻路飛，但都以向bigmom復仇為主
到頭來山治係吃力不討好嘅角色
可能尾田就係咁定位？

契仔用武袋色斬過石頭佬
Luffy霸王色唔多講la
咁山治見閒色有過咩作為 劇情唔見講勁喺邊既
避年糕佬嗰一下唔計la咁minor

蠻霸者都未計，仲有6子 ，新星？

上面去係指打凱多？

明顯講緊打凱多
仲理隻king?

唔知不死鳥 羅 基德會打邊個
而家已經有好多條戰線
真係唔知尾田可唔可以handle到

你睇佢以往點畫咪知佢點handle
佢已經唔係第一次開十條線咁畫
不嬲都亂到仆街
睇到頭R撚晒頭唉

類似霸王式閃電出現

想睇三船長打四皇 契仔柒治打king
問題係不死鳥既存在好似就係為左打king咁大家四皇頭馬又識飛

而基德目標應該係凱多 不過凱多又比九俠圍緊
所以羅同基德喺九俠收皮接手打凱多之前可能打件六子熱下身先掛
六子除左鐵頭女之外另外五個都未有對手

如果之後三船長打凱咁big mum真係唔知邊個打 除非揪低big mum先再直落打凱多 但係冇乜可能

Franky果下點解會訓曬係地 佢零見聞色？

休刊

打到最後
卓洛比把刀山治
山治：左手只是輔助
跟住一刀劈死king

等睇索隆救埸

連路飛都信唔過佢

又黎多鑊
搞到大媽都怕左宙斯

我反而覺得佢地成個家族都好廢

流曬血喎你究竟有冇睇清楚

係冰水搵錦衛門身體
追泥人
佢升LV個方向似係雷利同雷神咁，全圖雷達加反應閃避

骨仔個果實剋死大媽個果實
不過兩個實力差太遠
骨仔點都打唔低大媽

真係勁亂
開線都唔係問題，問題係打一集就講另一邊
10集後又講番
但已經唔記得講到邊

好大機會
契仔用埋禦田把刀斬龍
之後贏埋可能講埋佢身世就係和之國某人個仔

鳩硬sir唔好ff咁多，傷身

如果咁就收服宙斯
咁骨仔係咪大媽天敵

啲表現都係好普通
得避卡二係型

不過今次救桃之助真係得山治有料可救到。

隱形，高速，加埋可以擋到1，2下大看板

變咗FRANKY大哥世界第一

大和幾時出figure

冇FF下話

大媽真係4皇之恥
初初吹到咁勁,但打親草帽一伙都無下中

係蛋糕島秒唔到路飛
但凱多一下秒

骨仔

四皇喎~

其實佢早幾期捉左娜美同小忍
已經無唔殺佢地既理由

四皇最廢真係大媽
仲要背後有長麵包控制
無腦又唔打得

我都諗緊係咪我睇少咗

呢個好笑

真 如果將蛋糕島劇情轉鬼島 入島嗰班人已經死撚哂

呢個就近磅喇

尾田條L樣啲作風都幾肯定會亂

一定有D人會快速跳左，基德羅果D，講佢秒兩件蠻霸者同25仔咪算囉

冇可能，jack一定俾毛皮族打撚死報仇

無睇動畫好耐
卓洛同基拉打得幾好睇

唔會打到尾啦 應該係咁換對手

中後段先穩定知打邊個

對比返山治 山治踢中page1好多腳 page1 都冇乜事
卓洛就只要斬中就一刀秒

笑左, 我估多數都係咁

連登有D人作得仲好過尾田

希望下一話會多d頁啦
今集真係太少

下集山治 vs king正式開波
會多返啲頁，放心

下集
三治戰死
大媽為咗日後有蛋糕食
將三治化身成為宙斯嗰種嘅靈魂

路飛團 大戰 大媽
大媽各靈魂連埋三治正式退場

搞咩高質咗咁多

和之國轉左製作組

成個和之國篇都好靚
睇落似係同龍珠最新嗰個布洛尼劇情版同一個studio
同埋經費應該多咗好多，畫面同電影有得揮

呢段對白劇場版出過了

出哂既話一次過睇返先

應該唔會 之前講果套杉係有幾好防禦力
可能只係用黎show下幾頂得攻擊 我估

宙斯真係好得意 快啲擺脫大媽啦

屌 套戰鬥服個髮型同埋副黑超真係好撚差柒
仲有對噴射鞋 勁撚核突不文不類咁樣

好感動！！！
之前一直都係ppt 棄咗好耐！

靚到咁好想睇返

其實一開始寫山治唔夠攻唔夠防
靠避同智慧取勝

再開見聞加索敵能力
加甲加攻加防咪得囉

件甲唯一用途係老豆完咗個仔心願
原來一直都愛個仔
只不過做唔到出黎
但又冇放大呢點真係失敗

老豆有愛過山治咩

根本無

山治套甲應該過埋完呢篇先會改裝
起碼轉返做西裝look先啦

根本唔得閒改裝

之後用錦衛門個果實能力囉
要吹實吹到佢個果實能力可以咁做

反正都改就連埋功能一齊改啦

似係Marco 同 糖佬救佢

但坦白講論打鬥畫面真係差火影幾皮

尾田本身都唔識畫打鬥
動畫組已經盡救

動畫先睇到卓洛d格劍
漫畫尾田完全唔識畫劍既對決

我覺得以前都還好
mr1 cp9 呢兩場好正
2年後真係冇

2年後根本無邊場打係深刻好睇

大叫招式名就算
一刀流奧義！！！獅子歌歌！

搵芬奇改
10分鐘就得啦
仲可以加少少無聊 function

Dosa劈開米字頭
斬到雪女合唔埋
刑場刀仔斬爛間屋

呢三個畫面都ok

契仔係咪屈到你班廚房粉唔想面對

咁都話2年後冇深刻

非黑即白?
何況我想講整體戰鬥都係差過以前

我覺得路飛打年糕佬幾好睇喎

想睇返搞到我
和之國由第幾話開始？

好似係892 893咁上下
唔肯定

想問下大家點睇紅髮咁撚勁
但比海王類咬斷手？

咁似其他動漫

Thabks

下一話
山治一開始已受重傷
站在一旁望住king 單眼笑著點起香煙
鏡頭zoom近香煙盒寫著人妖兩個字
山治的盔甲跟香煙突然發光 產生共嗚
King 站在一旁準備用動物型態發動最後一擊
山治大叫一聲all in one

完

因為海王類都好勁

我會幾失望佢招大絕
路飛4檔真係無以前2檔出個陣咁觸目

個人覺得4檔好肉酸......

真
雖然話有ref.但真係唔覺型
可能同夢魘撞樣

百襪一梳
山治死忠黎

今星期有無

第一個post第一句就講咗休

無啦，尾田諗緊點寫柒山治

諗緊king vs 山治應該點樣打得精彩啲姐

二檔型好多

彈出彈入

依家想搵野煲都唔知煲咩好

細個第一套煲係死亡筆記，成世人第一次追漫畫，都成15年前
之後就追鋼練，第一次追連載live，都係十幾年前
之後到人生第一個大長篇，睇左one piece同火影，都成十年前，個陣撞啱頂上，個個星期期待到癲
之後追火鳳又係不歸路

依家望翻轉頭，一入坑就係睇啲神作
屌，之後想搵翻啲水準相近既，好似唔可能再搵到咁
唯一一套有feel既已經係五年前睇唔開入坑hunter

咁多位大佬可否指點下仲有咩煲

咩類型先

咩都得，好睇就得

N年前有套「神龍之謎」都好睇，黎緊會重製動畫同出 game
運動既可以睇下 「eyeshield21」「排球」
想繼續追到死既可以睇埋「柯南」

運動類
排球少年，衝鋒21，slam dunk

搞笑類
男子高中生的日常，日常，女高中生虛度的日常，遊戲3人娘，Grand Blue
輝夜姬 嘅話睇吓你當係搞笑定戀愛類，都係好睇嘅

上面張圖提到嗰堆嘅話
最推薦係 寒蟬，Another，妖精的旋律
仲有 來自深淵

其他大路啲嘅
巨人，寄生獸，jojo

諗到再講

Hunter X Hunter
呢個坑好多人都入咗

可以訓練人嘅耐性

加旋 （典型熱血王道漫）
魔偶馬戲團 （故事結構完整，連登仔成日都推薦）
欺詐遊戲 （鬥智漫，個feel似死亡筆記）

棋魂 （唔識圍棋都睇到好緊張）
爆漫 （作畫同劇本都係死亡筆記兩位作者）

加旋棋靈王煲過tv版
Liar game 追完，高質

另外兩個未睇，多謝

賭博默示錄

潮與虎，
記住睇完成本漫畫，由頭到尾可以串做一個故事，漫畫界既教科書，
最後大逆轉，成篇野用一隻九尾BOOS做貫穿
如果睇完覺得唔好睇，番來叫我切柒。

鳩蛇又切柒

玩左十幾年高連登，我冇賭過J，冇差過街數
次次說到做到，這就是的的忍道。

自從佢破咗休刊紀錄就知道呢套野真係完咗

藤崎龍 封神演義 漫畫

Jojo
全世界都勁hit

Jojo好似睇完頭三定四部之後停左

寄生獸啦